落馬州河套區起好之後，會派幾多身份證？

科學園都要請香港人

河套直頭唔使請香港人

收到風
得掃地、洗馬桶嘅會係香港人

諗極都唔明
哩個河套對科技發展會有幾大幫助
發展多塊地唔會令到科技勁左

唔知

全部請專才

大陸公司扮香港公司，對香港有咩好處

唔關事 係人地黎投資個問題
科學園租你估平咩 最大原因係唔夠位
搵塊地即時用得唔洗賠錢嘈保育 即刻有位發展啦
大陸仔果啲無人機都係因為香港成本太高先翻大陸

你話一間華為有幾多人？

是但租個單位，成間華為員工都有資格拎身份證

對香港實有好處
係對香港啲local唔係相關行業
又讀唔得多書既先無用姐

果班人拎身份證都係專才啦
你係咪寧願要果啲大陸呀嬸落黎做譚仔就安樂啊

董伯伯果個唔知乜鳩基金成日話想改翻150
如果變翻150呢啲人 唔係啲大陸閪仲好啦
當然你可以話佢得個講
實質溝起土生香港人乜乜乜既

無用

有用？

大家諗下近20年有咩政策真係幫緊香港人架。

全部都係幫支那人架啦

尤其出自689，點會益你

真係五毛難分

香港政府會對香港人好？咪攪笑啦

佢做個政策真係為香港好
但入便住果啲人係咪真係香港人咁解姐

香港會存在 香港唔知會唔會存在

有時諗野唔好只係用敵我矛盾
現實啲諗究竟對我地生活有咩影響
分分鐘落馬州河套區係邊都未知
又或者無留意過周邊既未來發展區點配合就話賣港

河套區後便座山已經係新界東北黎
一便係做科技發展 咁東北咪可以用黎做後勤社區咯
又可以做到原區就業 唔洗好似天水圍同東涌咁
又減輕翻啲人一定要出中環九龍翻工既交通壓力
同埋附近有條北環線
之後洪水橋都會有好多商業同科技發展劃定左
成抽經濟帶已經係到啦 唔洗局晒啲人出市區仲想點

上面up得出話「對香港好」果個ching，

一係就離地、一係就5毛。

第一、係邊境劃地，已經係方便緊支那人返工。

第二、高科技，深圳呢方面贏香港幾十條街。第時既租客一定大部份都係支那公司。

第三，係人都知，支那公司最鐘意只請「native putonghua」既人。即係九成九員工都無香港人份。

第四、班支那人係度做野幾年，又拎香港身份證，然後又可以用「首置」免稅買香港樓。

益大陸人落香港 本地需求唔會升咩？
運輸物流果啲唔會多野做？
活動展覽都會多左啦
你諗下果啲乜鳩野港珠澳/高鐵
唔通人地住廣州深圳果班坐直通車黎香港睇野咩

香港個定位從來都係方便班外資去支那投資
又將支那啲錢同出便做交流投資
如果唔係點洗將咁多總部擺香港姐
擺新加坡唔好？

你可以話我離地既

但都講左佢做啲野係為香港好
但個香港唔包香港人

香港人最多都係可以係啲輔助範疇得益
但你自己諗下 個地方就係到架啦
之前徐立之就屌啲dse g唔識理科
Hku又要cut maths&phy
成個環境都唔想做科學工業
香港人又繼續屌唔發展科技
無啲大陸人落黎做大個餅 點樣發展姐

香港公司會唔會請返港人？

咁就死得啦

香港土地最貴，

你批塊地出黎

人地就食最好賺果浸（高增值既高科技）

你就望食下欄野：咩物流、咩展覽、……

真係屌你啦。

咪同當年自由行一鳩樣。

人地法國意大利名牌就賺晒最好賺果浸。

香港人就做最無技術既sales

呢d下欄工種，除左養住一班港豬等佢地唔好反增抗之外，有咩好處？

而家香港係人人有工開，但係個個都做緊下欄野呢。人工無上過，失業率系低呀，但得個做字。

真係幫香港增值，係幫香港人自己搞起個新行業。

而唔撚係叫班支那大公司黎霸地盤

又要屌香港唔做fintech 唔支援創新
香港有人才做唔到
就因為研發成本太高同啲人唔願做

成日屌鳩個政府唔撚做野
到佢做野既時候 香港又唔夠人去做
擺個位方便啲又比人話割地賣港
一來本身塊地都唔係香港既其實
二來有多啲辦公室供應又係到屌話對香港無用

科學園都好多初創企業係到做啦
整塊新地點樣prove會比晒大陸人租晒啊
只係近大陸就可以prove到比晒人會唔會遠左少少

香港由頭到尾都係做呢啲架啦屌

如果因為塊地近大陸就唔整
咁係邊到搵塊咁大既地黎整 仲要快既做完
同埋又想問下 個政府唔整塊地比你做研發
咁點樣支援啊 比錢？ 比錢都唔夠比租啦diu

成個經濟體都係幫住入支那同支那出啲錢去外便
到呢家先睇得透咩？
果啲第二產業死剩唔多架啦wor

你識左支那政權20年，仲未知佢套路？

咁整塊地係西貢咪又係比你話大白象 無人用乜乜乜
現實少少啦
佢要益人既同時一定有方法令你益到自己

妖。

生性d好唔好？

你食開屎，就要認命繼續食？

人地瑞典芬蘭幾百年都係賣木頭，係咪代表以後都要賣木頭？

枉你仲幫香港政府

都係果句
無土壤種唔到果實
又無地方租又貴
香港有心搞既都會去左大陸到做

成個發展係被動等果啲人翻黎香港
而事實好似大陸仔個無人機咁
黎到香港已經只做零售

但佢係香港啲U教出黎 UST當時有比資助
但根本唔夠用

咁點解唔用塊地
等班大陸人落黎同你一齊做 順便比錢你洗
增加所謂對唔同中高低產業既需求
同時又可以比啲地方local去發展
即使到最後租貴 都方便左果班local la

話益唔到香港人根本9up
係自己唔讀相關野 幫唔到你就賴人地賣港

搞科研係正路
問題係香港公司有冇著數，定大陸玩晒

講左都好多次 咪問你要提供支援比local發展新野

佢地最大既困難就係租貴 地方貴
起塊地出黎係咪已經從供應面著手解決問題啊

重點就係到 個地方做出黎絕對係有用
但點樣平衡港人初創既發展 同大陸人落黎搶貴晒
要有平衡
呢個先係討論佢發展既重點
而唔係只係講近邊境益大陸唔益香港人
不如大家仔細睇下佢個規劃同個局點講再分析下

次序係先培育人材，再批地

而唔係掉轉，批地畀外人霸地盤。然後打飛機話香港有幾多個「人材」

而呢d人材全部都係支那人黎。

而家地都批左，你唔係仲覺得可以控制、影響實際上邊個食大份，邊個食細份下。

到時政府一句：市場主導。

你班香港人就收晒皮啦

培條撚人材咩 本身都唔想屌你 想大家傾下就算

你覺得香港啲父母呢家會支持班細路搞創科？
啲女唔會屌鳩佢無出色？
如果你唔靠佢地先做大個餅 有左個土壤
比班人知搞科研係香港有得做 有錢途
咁先至會多人去做

同埋都係果句
果塊地詳細規劃睇左先再講比唔比人霸晒啲地盤啦

人地租畀邊個你有say?

西九話起故宮就起故宮啦，香港人有聲出？

你係咪天真得滯。

成個項目唔會關香港人事…
作為簡化内地人進出香港嘅試點，着眼未來三十年，完全取消邊境管控，令香港全面與一國融合…

其實政府同科學園都有fund去資助local初創企業
佢講明會好似科學園咁做

你可以驚佢話市場主導既
只不過係對佢不滿既情緒抒發黎

巴打係咪呢一行？

無野，咁你繼續相信香港政府啦。

另：唔好忘記。local初創。

咩叫local？有身份證住七年就係local。

哈哈

你要記住，個河套區起完要十年八年之後，

香港只會比而家再多d支那人。

而呢班支那人，有齊三粒星身份證。

所謂local，所謂本地

已經分唔到which is which

唉你中意啦

不如大家一齊睇下果啲管理局既職能先
西九果樣佢比人屌係無諮詢乜乜乜
但個館係啲廢中 同外國人眼中都係件得意野黎
肯撚定係會有人去睇 亦都益到自己友

你用西九直接話事 推到科學園都會咁做就過左啦
西九起個故宮可以話啲人了解乜乜物物文化
但科學園直接話唔管 無支援 益晒大陸就肯定唔會
佢點都會做樣搵地方做宣傳
睇下你識唔識運用咁解
同埋就引申到更多人有興趣去讀 長遠果方面啦

真係唔怪得班民建聯仲有咁多人撐。

今時今日，仲有人會信香港政府為香港好，

真係唔知講咩好。

畀人呃左20年，仲未學精。

有親人同朋友都係科學園到做緊
佢地自己開左間公司就係拎佢啲fund搞

同埋屋企河套附近有啲地 本身好耐之前就話要收
07講到呢家 拖拖下比人拎左入東北規劃
本身應該係東北發展收埋
不過比班環保撚嘈到無左件事

但係我果到就變左zone3 長遠再諗點發展
所以就故意搵過佢啲資料同屋企啲人討論咯

唔洗香港身份証都做得

其實成本高係咩位
只係大陸政府乜都送
地方送比你做，最緊要你刷到gdp

香港話送地方比startup, 仲唔話你官商勾結咩

針無兩頭利

我叫你去睇翻果啲野實質點run
你點樣可以拎到著數
但又係到講啲咩民建聯乜乜乜
呃左你乜乜乜
都講左十鳩幾次 佢係益到香港
但唔益你啲唔係讀同做相關野既人姐
你有做相關野實知科學園同政府fund既局限

成本高在個地方架咋
政府就算比資助你 都只係限你1600尺

原來既得利益者，

唔怪得不停唱好呢個project啦。

咁我係度祝你發大達啦。

一個數碼港，都有一個貝沙灣。

一個科學園，都有成片白石角新豪宅。

一個高鐵，有九龍站上蓋。

你既然係河套區隔離有地，

發撚過豬頭啦

既得利益？你講到香港無人得益wor
我咪講你聽至少有我識既人都會得益咯
你無做相關行業而得唔到益
唔可以講到乜人都無

你既得益，咪係有地lor。

仲唔得益？